世界人口控制，會唔會有無形之手，操控住

在經濟學，有無形之手之說，認為市場靠價格平衡供需，防止失衡。

我覺得人口方面，會唔會都有一種無形之手，平衡地球生態和人口數量。

無形之手可能係超自然力量、上帝、外星人，或其他未明的社會科學、心理學、自然科學定律規管住。

如果人人唔生，人會絕種。
但人人生3個，過多一段時間，
如果冇戰爭饑荒或大疾病流行，
人口密度超越宇宙。

已知宇宙大小（930億光年），即10^29厘米。體積是10^87立方厘米，或2^290立方厘米。

如果100年double一次，咁29000年後全宇宙都容納唔到。

現在人口過多
無形之手就係鼓勵窮人唔好生仔

當人口過少
無形之手就會話，生仔是福，甚至生仔脫貧，養兒防老。

以前人口過多，會有戰爭饑荒疾病平衡。

現在社會好左，淨係叫窮人唔好生仔，用高地價逼你單身唔結婚。又發展安全套和避孕科技。

（當社會人口不足，可能會出現限售避孕科技，兼結婚生仔脫貧之說大流行）

仲有點解落後地區生仔反而更多，
因為落後地區佔用地球資源少，對生態破壞少
所以我覺得可能真係有無形力量控制住。

即係你話依家隻無形之手壞左？
70億人都唔係人口過多？

所以現在出生率咪下降緊

政府愁緊人口下降
但如果真係有無形之手存在
根本沒必要愁呢樣野